%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2017 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename
\documentclass[14pt, aspectratio=43]{beamer}


\usepackage{1920-pablo}
\usepackage{1920-pablo-beamer}
\usepackage{1920-pablo-paternault}

\begin{document}

\section{Perspective cavalière}

\begin{frame}
  Représenter un cube $ABCDEFGH$, d'arête 5~cm, en perspective cavalière (la face $ABCD$ étant face à nous), et placer le point $I$, milieu de $[AE]$.

  \begin{enumerate}
    \item Combien mesurent $\left[ BA \right]$ et $\left[ BF \right]$ ? Quelle est leur longueur apparente ?
    \item Quelle est la longueur apparente de $[AI]$ et de $\left[ IE \right]$ ?
    \item Les points $I$, $A$ et $E$ apparaissent-ils alignés ?
    \item Placer trois points sur les arêtes du cube qui apparaissent alignés mais qui ne le sont pas.
    \item Tracer une droite qui apparaît parallèle à $\left( AE \right)$ mais qui ne l'est pas.
  \end{enumerate}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Exemple}
  Tracer en perspective cavalière un cube de 5~cm de côté, les fuyantes étant représentées avec un angle de 45\degres{} et un rapport de 0,5.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Problème 1}
  Tracer en perspective cavalière un prisme à base triangulaire, tel que :
  \begin{itemize}
    \item le prisme est « posé sur la base »,
    \item la base est un triangle équilatéral de côté 10~cm,
    \item la hauteur est 4~cm.
  \end{itemize}
  Les fuyantes sont représentées avec un angle de 45\degres{} et un rapport de 0,8.
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Problème 2}
  Tracer en perspective cavalière une boîte de conserve cylindrique, telle que :
  \begin{itemize}
    \item la boîte est debout ;
    \item la base est un cercle de 5~cm de rayon ;
    \item la boîte fait 10~cm de hauteur.
  \end{itemize}
  Les fuyantes sont représentées avec un angle de 45\degres{} et un rapport de 0,8.
\end{frame}

\end{document}
